
\begin{itemize}
    \item \textbf{RNF-01 [Alta disponibilidad]}: Garantizar un tiempo de disponibilidad del 99.9\% como para que no haya usuarios que decidan no usar la aplicación por no estar disponible.
    \item \textbf{RNF-02 [Disponibilidad geográfica]}: Disponer de presencia del sitio web en las caches globales para permitir su acceso regular desde cualquier parte del mundo.
    \item \textbf{RNF-03 [Escalabilidad horizontal]}: Permitir escalar de manera virtualmente infinita tanto en datos como en procesamiento, para cubrir un posible crecimiento de popularidad del sitio.
    \item \textbf{RNF-04 [Intuitividad de uso]}: Ofrecer una interfaz gráfica intuitiva para permitir el acceso a cualquier tipo de usuario.
    \item \textbf{RNF-05 [Tiempos de respuesta]}: Que los tiempos de generación de reportes sean inferiores a 2 segundos para no interferir en el uso síncrono de la aplicación por parte del usuario.
    \item \textbf{RNF-06 [Interés personal]}: Mostrar reportes interesantes para que los usuarios tengan una motivación a la hora de utilizar la plataforma.
    \item \textbf{RNF-07 [Interés social]}: Utilizar infográficos llamativos para favorecer que se compartan por redes sociales y publicitar la herramienta.
    \item \textbf{RNF-08 [Mensaje de concienciación]}: Aportar información que conciencie del compromiso a la intimidad que supone otorgar acceso a los históricos de chat.
    \item \textbf{RNF-09 [Privacidad de los datos]}: Evitar que la información sensible del usuario salga de su ordenador para garantizar la privacidad de sus datos.
    \item \textbf{RNF-10 [Comunidad de desarrollo]}: Simplificar la colaboración con el código fuente para la ampliación de los reportes mostrados.
\end{itemize}
