
La plataforma pretende tener el menor numero de pantallas y elementos posibles para facilitar su uso, intentando reducir el numero de clicks necesarios para consultar los reportes.

Segun uno de los principios de disenyo mas citados, "3-Click rule"\cite{3ClickRule} ninguna pieza de informacion debe estar a mas de 3 clicks de distancia para evitar perder al usuario en el flujo de la aplicacion. Aunque dicho principio ha sido desmitificado por algunos estudios\cite{3ClickRuleMyth}, en nuestro caso en particular hay ya una gran barrera de usabilidad al no disponer de ninguna forma inmediata de acceder a los datos y requerir una serie de pasos intermedios por el usuario fuera de la plataforma para obtener el historico de datos. Por ello se ha limitado a las cuatro siguientes secciones.


1. Presentacion

[Screenshot presentacion]

En esta seccion el objetivo principal era comunicar de la manera mas concisa posible el valor que aporta la aplicacion. La eleccion de palabras intenta motivar el interes apelando a la intimidad comprometida de los usuarios. Acompanyada de un corto video de ejemplo donde pueden previsualizar un ejemplo del reporte generado por la aplicacion, para mantener el texto lo mas reducido posible.

2. Pantalla de subida

[Screenshot pantalla de subida]

En la pantalla de subida se presentan las instrucciones para generar la copia de seguridad de manera tanto escrita como visual para acompanyar lo maximo posible al usuario durante el proceso que debe realizar inevitablemente fuera de la plataforma.

Tambien se avisa antes de que el usuario comience con la copia de seguridad de que ninguno de sus datos saldra de su ordenador para que la privacidad no sea un impedimento de uso, y que pueden acceder al codigo fuente disponible en GitHub. Esto ha sido motivado tanto por intentar comenzar una comunidad de desarrollo entorno a la plataforma, como en un ejercicio de transparencia para transmitir mas confianza respecto a la forma de procesar sus datos privados.

3. Reportes individuales

* Emojis wall

[Screenshot emojis wall]

* Hourly report

[Screenshot hourly report]


4. Reporte comparativo

[Screenshot comparativa]

Durante todo el disenyo visual se han utilizado principios de disenyo de White Space Is Not Your Enemy \cite{WhiteSpace}.
